# **Cataloger**

![][wbIcon] 表示相关主页，![][dlIcon] 表示相关下载地址

`https://stackedit.io/editor`

[wbIcon]: https://cdn0.iconfinder.com/data/icons/very-basic-android-l-lollipop-icon-pack/24/globe-20.png
[dlIcon]: https://cdn0.iconfinder.com/data/icons/very-basic-android-l-lollipop-icon-pack/24/downloads-20.png

## Table of Contents
- [Cataloger](#table-of-contents)
  - [Browers](#browers)
  - [Runtime library](#runtime-library)
  - [Autodesk](#autodesk)
  - [Corel](#corel)
  - [Adobe](#adobe)
  - [Miscrosoft](#miscrosoft)
  - [Softwave](#softwave)
- [SerialNumber](#serialnumber)

---
## [Browers](#table-of-contents)
  + Chrome [![][wbIcon]][Chrome]
    - 插件
      - AdBlock [![][dlIcon]][AdBlock]
      - SwitchyOmega [![][dlIcon]][SwitchyOmega]
      - Stylebot [![][dlIcon]][Stylebot]
      - 眼不见心不烦(新浪微博) [![][dlIcon]][眼不见心不烦]

[Chrome]: https://enterprise.google.com/chrome/chrome-browser/thankyou.html?platform=win64msi
[AdBlock]: https://clients2.google.com/service/update2/crx?response=redirect&x=id%3Dgighmmpiobklfepjocnamgkkbiglidom%26uc
[SwitchyOmega]: https://clients2.google.com/service/update2/crx?response=redirect&x=id%3Dpadekgcemlokbadohgkifijomclgjgif%26uc
[Stylebot]: https://clients2.google.com/service/update2/crx?response=redirect&x=id%3Doiaejidbmkiecgbjeifoejpgmdaleoha%26uc
[眼不见心不烦]: https://clients2.google.com/service/update2/crx?response=redirect&x=id%3Daognaapdfnnldnjglanfbbklaakbpejm%26uc

  + Firefox [![][wbIcon]][Firefox]
    - 插件
      - Adblock Plus [![][wbIcon]][AdblockPlus]
      - Firebug [![][wbIcon]][Firebug]
      - Modify Headers [![][wbIcon]][ModifyHeaders]
      - Greasemonkey [![][wbIcon]][Greasemonkey]
      - NoScript [![][wbIcon]][NoScript]

[Firefox]: https://www.mozilla.org/en-US/firefox/all
[AdblockPlus]: https://addons.mozilla.org/zh-CN/firefox/addon/adblock-plus/
[Firebug]: https://addons.mozilla.org/zh-CN/firefox/addon/firebug/
[ModifyHeaders]: https://addons.mozilla.org/zh-CN/firefox/addon/modify-headers/
[Greasemonkey]: https://addons.mozilla.org/zh-CN/firefox/addon/greasemonkey/
[NoScript]: https://addons.mozilla.org/zh-CN/firefox/addon/noscript/

---
## [Runtime library](#table-of-contents)
  + ### Adobe Flash
    - Flash Player for Internet Explorer - ActiveX [![][dlIcon]][ActiveX]
    - Flash Player for Firefox - NPAPI [![][dlIcon]][NPAPI]
    - Flash Player for Opera and Chromium-based browsers - PPAPI [![][dlIcon]][PPAPI]
    > 具体的下载位置，在[页面][Adobe Page]上“仍然有问题?”此问题的答案

   - Adobe Shockwave Player Adobe Shockwave [![][wbIcon]][Adobe Shockwave Player]

[Adobe Page]: https://helpx.adobe.com/cn/flash-player/kb/installation-problems-flash-player-windows.html
[ActiveX]: https://fpdownload.macromedia.com/pub/flashplayer/latest/help/install_flash_player_ax.exe
[NPAPI]: https://fpdownload.macromedia.com/pub/flashplayer/latest/help/install_flash_player.exe
[PPAPI]: https://fpdownload.macromedia.com/pub/flashplayer/latest/help/install_flash_player_ppapi.exe
[Adobe Shockwave Player]: http://www.adobe.com/shockwave/download/alternates/#sp

  + ### Microsoft
    - Visual C++ (32位)
      - 2005 [![][wbIcon]][vc2005-32] [![][dlIcon]][dl_vc2005-32]
      - 2008 [![][wbIcon]][vc2008-32] [![][dlIcon]][dl_vc2008-32]
      - 2010 [![][wbIcon]][vc2010-32] [![][dlIcon]][dl_vc2010-32]

    - Visual C++ (64位)
      - 2005 [![][wbIcon]][vc2005-64] [![][dlIcon]][dl_vc2005-64]
      - 2008 [![][wbIcon]][vc2008-64] [![][dlIcon]][dl_vc2008-64]
      - 2010 [![][wbIcon]][vc2010-64] [![][dlIcon]][dl_vc2010-64]

    - Visual C++ (from [vc_github] || [vc_microsoft_main])
    - Microsoft Visual C++ Compiler for Python 2.7 [![][wbIcon]][vc-python] [![][dlIcon]][dl_vcpython]
    - Microsoft .NET Framework
    - Java
    - DirectX End-User Runtimes [March 2009]
    - [U盘安装完美的WIN7操作系统教程](https://www.jd.com/phb/zhishi/646551bcf97bbc69.html)

[vc_microsoft_main]: https://support.microsoft.com/en-us/help/2977003/the-latest-supported-visual-c-downloads
[vc_github]: https://github.com/WPN-XM/vcredist
[vc2005-32]: http://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=5638
[vc2008-32]: http://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=5582
[vc2010-32]: http://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=8328
[vc2005-64]: http://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=18471
[vc2008-64]: http://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=2092
[vc2010-64]: http://www.microsoft.com/zh-cn/download/details.aspx?id=13523
[vc-python]: http://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=44266

[dl_vc2005-32]: http://download.microsoft.com/download/7/9/8/798325b7-8993-4ef9-9148-8db9ff4187fc/vcredist_x86.exe
[dl_vc2008-32]: http://download.microsoft.com/download/5/9/e/59e74271-2b59-49a1-b955-96b69cc34f38/vcredist_x86.exe
[dl_vc2010-32]: http://download.microsoft.com/download/C/6/D/C6D0FD4E-9E53-4897-9B91-836EBA2AACD3/vcredist_x86.exe
[dl_vc2005-64]: http://download.microsoft.com/download/7/5/2/7521765a-7b4f-4656-a439-dd0de12b35ea/vcredist_x64.exe
[dl_vc2008-64]: http://download.microsoft.com/download/b/d/e/bde0381b-20e2-4631-a5f4-aa72111a23d8/vcredist_x64.exe
[dl_vc2010-64]: http://download.microsoft.com/download/A/8/0/A80747C3-41BD-45DF-B505-E9710D2744E0/vcredist_x64.exe
[dl_vcpython]: http://download.microsoft.com/download/7/9/6/796EF2E4-801B-4FC4-AB28-B59FBF6D907B/VCForPython27.msi


---
## [Autodesk](#table-of-contents)[![][wbIcon]][Autodesk]


[Autodesk]: http://www.autodesk.com/

---
## [Corel](#table-of-contents)[![][wbIcon]][Corel]
  + Corel VideoStudio [![][wbIcon]][CorelVideoStudio]
    - VideoStudio Pro X8 Trial (32-bit) [![][dlIcon]][VPS8-x32]
    - VideoStudio Pro X8 Trial (64-bit) [![][dlIcon]][VPS8-x64]

[Corel]: http://www.corel.com/cn/
[CorelVideoStudio]: http://www.videostudiopro.com/
[VPS8-x32]: http://dwnld.videostudiopro.com/trials/x8/VideoStudioX8_LimitedTrial_32bit.exe
[VPS8-x64]: http://dwnld.videostudiopro.com/trials/x8/VideoStudioX8_LimitedTrial_64bit.exe

---
## [Adobe](#table-of-contents)[![][wbIcon]][Adobe]
> [上Adobe下载 CS6 试用版](https://helpx.adobe.com/cn/x-productkb/policy-pricing/cs6-CN-product-downloads.html)

 [直接下载地址列表][adobe-dl]

[adobe-dl]: https://github.com/swoiow/settings/blob/master/activation/adobe.txt
[Adobe]: http://www.adobe.com/cn

---
## [Miscrosoft](#table-of-contents)
  + Office
  
  [Office 官方卸载工具](https://support.office.com/zh-cn/article/%E4%BB%8E-pc-%E5%8D%B8%E8%BD%BD-office-9dd49b83-264a-477a-8fcc-2fdf5dbf61d8#OfficeVersion=2013)

  > MSDN 我告诉你 [![][wbIcon]][MSDNitellyou]

  - Office 2003 [![][dlIcon]][dl_2003]
  - Office 2007 [![][dlIcon]][dl_2007]
  - Office 2010 [![][dlIcon]][dl_2010]
  - Office 2013 [![][dlIcon]][dl_2013]
  - Office 2016 [![][dlIcon]][dl_2016]

  + System
    - Windows XP Sp3 [![][dlIcon]][dl_XP-Sp3]
    - Windows 7 Pro (64位) [![][dlIcon]][dl_7-Pro]
    - Windows 8.1 Pro (64位) [![][dlIcon]][dl_8.1-Pro]
    - Windows 10 Pro (64位) [![][dlIcon]][dl_10-Pro]

[MSDNitellyou]: http://msdn.itellyou.cn
[dl_2003]: ed2k://|file|sc_office_2003_pro.iso|616847360|AB7DEC602B533F9DF8A04AAB1B27C213|/
[dl_2007]: ed2k://|file|cn_office_professional_plus_2007_dvd_X12-38713.iso|694059008|CFAE350F8A9028110D12D61D9AEC1315|/
[dl_2010]: ed2k://|file|SW_DVD5_Office_Professional_Plus_2010_W32_ChnSimp_MLF_X16-52528.iso|926285824|3FE784EF02E56648D0920E7D5CA5A9A3|/
[dl_2013]: ed2k://|file|SW_DVD5_Office_Professional_Plus_2013_W32_ChnSimp_MLF_X18-55126.ISO|850122752|72F01530B3A9C320E166A1A412F1D869|/
[dl_2016]: ed2k://|file|cn_office_professional_plus_2016_x86_x64_dvd_6969182.iso|2588266496|27EEA4FE4BB13CD0ECCDFC24167F9E01|/
[dl_XP-Sp3]: ed2k://|file|zh-hans_windows_xp_professional_with_service_pack_3_x86_cd_vl_x14-74070.iso|630237184|EC51916C9D9B8B931195EE0D6EE9B40E|/
[dl_7-Pro]: ed2k://|file|cn_windows_7_professional_vl_build_x64_dvd_x15-71029.iso|3203971072|23155387CBD0771CFBA528CB1E7B170F|/
[dl_8.1-Pro]: ed2k://|file|cn_windows_8_1_pro_vl_x64_dvd_2971907.iso|4032598016|1FDA520B3E8880E2FB00B20439E0826E|/
[dl_10-Pro]: ed2k://|file|cn_windows_10_business_editions_version_1803_updated_march_2018_x64_dvd_12063730.iso|4634574848|5674B3586C866EB2F47D7736A1FDE27A|/

---
## [Softwave](#table-of-contents)

  + Rime [![][wbIcon]][Rime]
    + 一款可以定制的输入法神奇的输入法

[Rime]: http://rime.im/


  + Mactype [![][wbIcon]][Mactype] [![][dlIcon]][dl_Mactype]
      + 美化Windows 字体工具


[Mactype]: https://code.google.com/p/mactype/
[dl_Mactype]: http://www.mactype.tk/MacTypeInstaller_2013_1231_0.exe

  + ScreenToGif [![][wbIcon]][ScreenToGif]
      + 生成gif


[ScreenToGif]: https://github.com/NickeManarin/ScreenToGif

  + Winrar [![][wbIcon]][Winrar]
  + 7zip [![][wbIcon]][7zip]
      + 解压缩工具


[Winrar]: http://www.rarlab.com/
[7zip]: http://www.7-zip.org/

  + HashTab [![][wbIcon]][HashTab]
      + 右键添加文件校验工具


[HashTab]: http://implbits.com/products/hashtab/

  + Notepad++ [![][wbIcon]][Notepad++]
  + Sublime [![][wbIcon]][Sublime]
      + 替代记事本工具


[Notepad++]: https://notepad-plus-plus.org/
[Sublime]: http://www.sublimetext.com/

  + PyCharm [![][wbIcon]][PyCharm]
      + PY IDE, [激活码](http://idea.lanyus.com/)


[PyCharm]: https://www.jetbrains.com/pycharm/

  + Navicat [![][wbIcon]][Navicat][![][dlIcon]][dl_Navicat]
    + 界面式操作数据库工具


[Navicat]: http://www.navicat.com.cn/
[dl_Navicat]: http://download.navicat.com/download/navicat101_premium_cs.exe

  + Listary [![][wbIcon]][Listary] [![][dlIcon]][dl_Listary]
      + 文件快速搜索工具


[Listary]: http://www.listary.com/
[dl_Listary]: http://www.listary.com/download/Listary.exe

  + KeePass [![][wbIcon]][KeePass]
      + 离线保存密码工具


[KeePass]: http://keepass.info/

  + F.lux [![][wbIcon]][F.lux] [![][dlIcon]][dl_F.lux]
      + 降低屏幕亮度工具


[F.lux]: https://justgetflux.com/
[dl_F.lux]: https://justgetflux.com/flux-setup.exe

  + Gimp [![][wbIcon]][gimp]
      + 画图工具


[gimp]: https://www.gimp.org/

  + OmniGraffle for Mac
  + Microsoft Visio
      + 流程图工具

  + WinSpy++ [![][wbIcon]][winspy]
      + 一个方便的程序员实用程序，可用于选择和查看系统中任何窗口的属性。

[winspy]: http://www.catch22.net/software/winspy-17

  + mixxx [![][wbIcon]][mixxx]
    + 便捷的混音工具

[mixxx]: https://www.mixxx.org/

---
# [SerialNumber]
[SerialNumber]: https://github.com/swoiow/dsc/blob/master/.misc/SerialNumber.md
